\section{Kriterier}

I dette afsnit vurderer vi hvor væsentlige forskellige kriterier er for det færdige system. Vi opstiller prioriteter for hver af disse kriterier for at skabe overblik over hvor vi skal koncentrere vores arbejdskraft. I bogen \emph{Objekt Orienteret Analyse \& Design}\cite{ooad}, har Vincent et al defineret 12 klassiske kriterier, der er som følger: \emph{brugbart, sikkert, effektivt, korrekt, pålideligt, vedligeholdbart, testbart, fleksibelt, forståeligt, genbrugelidt, flytbart} og \emph{integrerbart}. Hver af disse kriterier består desuden af 3-5 underkriterer, der enkeltvis kan vurderes med resultatet af en endelig prioritering af hovedkriteriet. \Fx har kriteriet brugbart 3 underkriterier: \emph{træning, meddelsomhed} og \emph{funktionalitet}. 
Hvert kriterie kan have én af 5 forskellige ``vigtighedsgrader'': meget vigtig, vigtig, mindre vigtig, irrelevant og trivielt, hvilket er illustreret i kriterietabellen \tableref{table:kriterietabel}. Trivielt er anderledes end de andre ``vigtighedsgrader, på den måde, at et afkrydsning i denne, betyder at kriteriet bliver opfyldt som følge af en af de andre kriterier. 
Nogle af kriterierne strider imod eller har større indflydelse på andre kriterier, \fx hænger \emph{genbrugbart} og \emph{effektivitet} ikke særlig godt sammen og kan have en stor forskel i vurderingen (der refereres til \cite[s.~18]{crit}, hvis mere information om ``trade-offs'' imellem kriterierne ønskes).

\input{indhold/5-design/kriterier/kriterietabel}

Vi benytter kriterierne til at forbedre fordelingen af de begrænsede ressourcer samt kvalitetssikre systemet og sikre os, at der ikke er nogle indlysende svagheder i designet. I forhold til ressourcer, skal dette projekt afleveres til et specifikt deadline, i modsætning til andre systemer med mere fleksible ressourcer og deadlines. Derfor lægger vi meget vægt i at vurderingen af kriterierne er korrekte, samt at de stemmer overens med informanternes ønsker. Det er bedst at specifikt kunne vurdere kriterier i detajler for at vide, hvilken vi skal lægge ekstra kraft bag. Kvalitetssikring af systemet foregår også selvsagt under vurdering af kriterierne, da vi naturligvis ønsker et produkt af høj kvalitet, der lever op til de opstillede krav som informanterne/kunderne kræver.

Kriterene er blevet vurderet ud fra systemdefinitionen, mængden af tid, mængden af arbejdkraft og tekniske begræsnsninger mm.\ og er subjektiv i forhold til vores system. Vurderingen af kriterierne ændres i løbet af den iterative arbejdsproces, vi benytter. På baggrund af det fastlægger vi, at der maksimum kan være 1-2 \emph{meget vigtige} kriterier i dette system.

\subsection{Begrundelser for hvert kriterie}
Som skrevet er kriterierne vurderet ud fra underkriterierne i Vincent et al.'s \emph{klassiske} kriterier \cite[s.~12]{crit}. Underkriterierne er nævnet i begrundelserne for hvert kriterie, det kræves dog ikke, at man har bekendskab til underkriterierne for at læse begrundelserne. Alle gruppemedlemmer har været med til at skabe beskrivelserne, så der er blevet dannet et fælles grundlag for implementeringen af systemet. Følgende er hvert kriterie og forklaringen for dets betydning i vores system:

\input{indhold/5-design/kriterier/begrundelser}

\subsection{Kriterietabel}
Begrundelserne for hver kriterie har givet anledning til kriterietabellen \tableref{table:kriterietabel}. Tabellen gør det let at sammenligne vigtigheden af kriterierne. På den måde er det let og overskueligt at tælle op hvor mange kriterier, der er i hver ``vigtighedsgrad'', så det kan undgåes at for mange afkrydsninger befinder sig i de venstre søjler. Dette er nødvendigt, da udviklingen af systemet er tidsbegrænset. 

kriterietabellen giver indblik i væsentlige dele af systemdesignet. Der er blevet dannet et helhedsindtryk af hvor fokusområderne i implementationen af systemet ligger og hvor programmerings- og designmæssige beslutninger skal ligge. Ved at de mest essentielle designkriterier er blevet vurderet, kommenteret og kategoriseret, er vi sikret, at der ikke burde være nogle betydningsfulde svagheder i det færdige design. Som det kan iagttages, er \emph{brugbart} det eneste kriterie, der er vurderet som meget vigtig. Dette stemmer overens i forhold til vores mål om maksimum at have 1-2 ``meget vigtige'' kriterier. I følge systemudviklingslærebogen \cite{ooad} opfylder vores design også de tre kriterier, der danner et godt design, nemlig: \emph{brugbart, fleksibelt} og \emph{forståeligt} da de er vurderet som vigtige eller derover.

Gruppen er i sammenråd med vores informanter, blevet enige om, hvad der rent designmæssigt er væsentligt for at foodl-systemet bliver mest attraktivit. Ud fra kriterietabllen, står det klart, hvordan vi skal prioritere vores ressourcer og tid. Dette giver anledning til vores videre arbejde, på design og implementering af systemet.