\aktortabel{Dataudtrækker}{ak-crawler}
{Dataudtrækkeren er et system, der tilføjer madopskrifter til \Foodl{} i form af data, repræsenteret på en måde, som \Foodl{} kan forstå. \Foodl{} forstår opskrifter som noget, der har et navn, billede, tilberedningstid, portionsstørrelse, en liste af råvaretyper og en fremgangsmåde. En Dataudtrækker kan \fx være et system, der besøger en hjemmeside med madopskrifter, udtrækker den nødvendige data omkring forskellige opskrifter, oversætter data og sender det til \Foodl{}. En opskrift består af ingredienser, som ikke nødvendigvis har en tilsvarende råvaretype i \Foodl{} med nøjagtig samme navn. Derfor skal disse ingredienser også oversættes til en af de råvarertyper, som \Foodl{} kender. Ingrediensens mængde og enhed skal også identificeres.}
{Dataudtrækkeren er utrolig systematisk i måden, hvorpå den læser og oversætter opskrifter. Den er ikke fleksibel i dens arbejde, da den kun kan oversætte opskrifter med et layout, der er magen til det layout, den har lært at læse. En dataudtrækker er heller ikke kritisk over for det materiale, den læser. Hvis den pludselig støder på en opskrift, hvis billede er af noget mærkeligt, der ikke har noget med opskriften at gøre, ville den ikke bemærke dette, og stadigvæk forsøge at overføre dette billede til \Foodl{}.}
{Dataudtrækker A fungerer på en hjemmeside med opskrifter. Den bevæger sig imellem alle de forskellige opskrifter på hjemmesiden og udtrækker informationen omkring opskrifterne fra sidernes kildekode. Opskrifternes billede er gemt i et, af \Foodl, ukendt format, hvorfor Dataudtrækker A konverterer billedet til et almindeligt billedformat.}