\chapter{Indledning}
\label{chap:indledning}

<<<<<<< HEAD
Mange mennesker vil på et tidspunkt opleve, at deres madlavning begynder at bære præg af ensformighed. Man har et par faste retter, som man er vant til at lave, og i en stresset hverdag er det fristende at holde sig til det, man kender, for at prioritere mere tid til andre ting end madlavning. Vil man dog prøve noget nyt, kan det tage lang tid at bladre en kogebog igennem, før man finder noget, man har lyst til at lave. Ville det ikke være meget lettere med en kogebog, der kun indeholdt de opskrifter, man rent faktisk kunne lave på baggrund af indholdet i ens køleskab. Et stort problem er, at størrelsen på de varer, man køber i supermarkederne, ofte er tilpasset familier på 2-4 personer. Tal fra Politiken viser, at en parcelhus-dansker i gennemsnit smider 42 kilo spiseligt mad ud om året \cite{madspildpol}. Eksempelvis er et halvt kilo oksekød eller en bøtte creme fraiche for meget til én person. Som dansker står man ofte med et køleskab fyldt med rester, som ikke fik plads i de foregående dages aftensmad. Sådanne typer madspild koster desuden danske husholdninger 16 milliarder kroner om året, eller ca. 20 \% af madforbruget af en gennemsnitlig dansk børnefamilie \cite{madspild16}. 
=======
Alle ved, at mad er livsnødvendigt. I Danmark findes der omkring 2,6 millioner husstande\cite{husstande}, der dagligt skal få madlavningen til at gå op i en højere enhed. Der er nemlig mange ting at tage højde for under madlavningen. Der skal tænkes på sundhed for den enkelte i form af kosten, men også sundhed for alle på længere sigt, hvilket opnås ved at vi i samlet flok skåner miljøet.
En ensformig mad er langt fra lige så sund som en varieret kost. En årsag til ensformighed i madlavningen kan være en travl hverdag, hvor man knytter sig til faste vaner som for eksempel at lave den samme ret ofte, fordi man synes, den smager rigtig godt og samtidig er lynhurtig at lave. Kosten kan også blive ensformig, fordi man benytter resterne fra madlavningen i nøjagtig samme opskrift dagen efter.
Under madlavningen kan miljøet skånes ved at undgå at smide for meget mad væk. En parcelhusejer smider i gennemsnit 42 kilo spiseligt mad ud om året \cite{madspildpol}. Hvis man ikke vil benytte resterne fra madlavningen i samme opskrift dagen efter, så kan det være svært at finde en ny opskrift at benytte resterne i. I kogebøger bliver det hurtigt uoverskueligt, gang på gang, at blive mødt af opskrifter, der alle kræver en tur i supermarkedet for at få fat på den selleri, man aldrig har. Når man endelig får bevæget sig ned i supermarkedet, så sælges alt i kæmpe portioner. Hakket oksekød findes typisk i pakker med 500 gram som det mindste. Til en enkelt person er dette ofte for meget, og derved risikerer man enten at stå med 100-200 gram hakket oksekød til skraldespanden, eller et problem med hvor dette kød nu skal benyttes.
>>>>>>> aa29c344fb34ac4e7d76dd0039cc7a823cc1c814

\input{indhold/1-indledning/maalgruppe}
