\section{Brug}
\label{sec:brug}
Denne analyse af anvendelsesområdets brug, har til formål at gøre det klart, hvilke aktører, der benytter Foodl. Resultatet af analysen af aktører er en mængde aktørbeskrivelser. Derudover analyseres hvilke mønstre, der er for aktørernes brug af Foodl. Resultatet af denne akvitet er en mængde brugsmønstre, der beskrives både i form af en brugsmønsterspecifikation og derefter et tilstandsdiagram. Hver enkelt brugsmønster vedrører en eller flere aktører. Denne relation vises med en aktørtabel, som afslutter aktiviteten brug.

\subsection{Aktører}
Vi har fundet 3 aktører, der vil kunne interagere med Foodl. Disse aktører kan ses i \tableref{table:aktoerbeskrivelser}.
\input{indhold/2.2-analyseafanvendelsesomraade/anvendelsesomraade/brug/aktoerbeskrivelse}


\subsection{Brugsmønstre}
I forbindelse med modelleringen af brugsmønstre, har vi fokuseret på fra starten af, at identificere så mange brugsmønsterkandidater som muligt. Vi har benyttet denne teknik i et forsøg på at sikre os, ikke at have overset et vigtigt brugsmønster. Kandidaterne er valgt i forbindelse med en brainstorming, og er hver især blevet analyseret for relevans efter brainstormen. Dette har resulteret i at nogle af kandidaterne er blevet fravalgt. Der har været flere grunde til at vi har fravalgt kandidater:
\begin{itemize}
\item Brugsmønstret har ikke været en del af anvendelsesområdet
\item Brugsmønstret har været for simpelt
\item Brugsmønstret har været været en del af eller magen til et andet brugsmønstre
\end{itemize}
De fravalgte kandidater, samt begrundelsen fra fravælgelsen fremgår af \apref{ap:fravalgtebrugsmoenstre}.

Efter fravælgelsen, står vi tilbage med en række brugsmønstre, som beskriver hændelserne, der vedører en given aktør. Brugmønstrene præsenteres først i form af et tilstandsdiagram, der hurtigt giver et godt visuelt overblik over brugsmønsteret. Hvis der er noget man har brug for en mere detaljeret beskrivelse af, så kan man finde denne beskrivelse i den efterfølgende brugsmønsterspecifikation.
Brugsmønstrene kan ses i \tableref{table:brugmoenstre}
\input{indhold/2.2-analyseafanvendelsesomraade/anvendelsesomraade/brug/brugsmoenstre}

\subsection{Aktørtabel}
\tableref{table:aktoertabel} viser hvilke brugsmønstre, der vedrører en given aktør. Et flueben betyder at brugsmønstret i samme række vedrører aktøren i samme kollonne.
\input{indhold/2.2-analyseafanvendelsesomraade/anvendelsesomraade/brug/aktoertabel}





