\chapter{Valg afmapping metode}
\label{ap:usabilitytest}

I forbindelse med en usabilitytest foretaget på de 2 informenter, benyttede vi følgende case:

\section{Case}
\begin{enumerate}
\item Gå på Foodl.dk
\item Find en opskrift som indeholder “gulerødder” og “piskefløde”.
\item Gå ind på opskriften: “Lakridsfisk på fennikelbund”
\item Gå tilbage til siden du kom fra, hvor du ser søgeresultatet
\item Favoriser opskriften “Lakridsfisk på fennikelbund”
\item Skalér opskriften, så ingredienserne passer til 8 personer
\item Fra opskriften “Lakridsfisk på fennikelbund”, tilføj lakridspulver til indkøbslisten
\item Tilføj alle ingredienser fra “Lakridsfisk på fennikelbund” til indkøbslisten
\item Gå ind på din indkøbsliste
\item Lakridspulver er der 2 gange - fjern den første
\item Du mangler også noget mælk - tilføj “mælk” til indkøblisten
\item Print indkøbslisten ud
\item Indkøbslisten er nu udskrevet. Slet alle varer på din indkøbsliste
\item Gå ud på forsiden
\item Opret en bruger på Foodl med brugernavn: test@test.dk, kodeord: “test123”.
\item Skift kodeordet til at være “1234567”.
\item Lav en ny søgning på “Baconskiver” og “Hakket oksekød”.
\item Sortér opskrifter efter alfabetisk orden.
\item Gør sådan at du kun ser de opskrifter, der er hurtigst at lave.
\item Send en mail til Foodl-udviklerne
\item Find ud af hvor mange, der har været med til at udvikle Foodl.
\item Du er nu færdig på foodl.dk - log ud
\item Du har ikke været på Foodl i lang tid. Prøv nu at finde den opskrift du favoriserede.
\item Du kan ikke længere lide opskriften, fjern den fra dine favoritter.
\end{enumerate}