\subsection{Test}
	\begin{frame}
		\frametitle{Objektorientere Analyse \& Design}
		\begin{itemize}
			\item 4 hovedaktiviteter
			\begin{itemize}
				\item 1. Analyse af problemområde
				\item 2. Analyse af anvendelsesområde
				\item 3. Design af arkitektur
				\item 4. Design af komponent
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Systemdefinition}
		\begin{itemize}
			\item  BATOFF-kriterierne.
				\begin{itemize}
				\item  \bf{B}etingelser
				\item  \bf{A}nvendelsesområde
				\item  \bf{T}eknologier
				\item  \bf{O}bjekter
				\item  \bf{F}unktioner
				\item  \bf{F}ilosofi
				\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
		
	\begin{frame}
		\frametitle{Systemdefinition}
		\begin{itemize}
			\item  "Systemet skal fungere som et online opskriftsregister, der giver brugeren idéer til opskrifter, 
				   som kan laves ud fra de madvarer brugeren har. Systemet fokuserer på at mindske madspild, da 
				   forbrugere smider mad ud på grund af et manglende formål med anvendelsen af resterne. 
				   Brugerne af systemet er en del af en husholdning og vil have meget varierende erfaringer inden 
				   for brug af internettet. Udviklerne af systemet er ulønnede studerende. Deadline for det færdige 
				   system kan ikke ændres. Systemet skal køre på en server, der kan tilgås via en webapplikation 
				   fra en internetbrowser på enhver type computer. På baggrund af en mængde fødevarer som input, 
				   findes forskellige opskrifter, der bedst muligt matcher disse fødevarer. Opskrifterne skal kunne 
				   sorteres på flere måder, og ingredienser skal kunne tilføjes til en indkøbsliste. Ligeledes skal 
				   man kunne gemme favoritopskrifter til senere brug."
		\end{itemize}
	\end{frame}