\section{Adfærd}
\label{sec:adfaerd}

Den sidste aktivitet i analyse af problemområdet består i at analysere og beskrive adfærdsmønstre for klassers objekter. Formålet med dette er at få en bred forståelse af, hvordan objekter kan opføre sig, hvilket vi vil bruge senere som inspiration, når vi skal beskrive de funktioner \Foodl{} skal have. Dermed opnåes der også en mere glidende overgang over mod analyse af anvendelsesområdet i \chapref{chap:analyseafao}. Desuden har vi anvendt adfærdmønstrene til at få overblik over, hvilke attributter klasser skal have, om de hændelser vi har valgt, er fyldestgørende, og ydermere, til at få inspiration til nye hændelser. Adfærdsmønstre har vi valgt at beskrive ved hjælp af tilstandsdiagrammer. For hver klasse følger der et tilstandsdiagram, som illusterer adfærden for objekter af den pågældende klasse. I tilstandsdiagrammerne skal de afrundede rektangulære bokse med tekst anses som tilstande, som den pågældende klasse kan have. Pilene der fører til en tilstand, skal anses som hændelser, som kan være skyld i et tilstandsskift for objektet. Som eksempel (se \figref{fig:raavare-adfaerd}) kan et objekt af klassen råvaretype skifte mellem tilstandene ``eksisterer'' og ``brugbar'' ved hjælp af hændelserne ``Råvare købt'' og ``Råvare opbrugt''. Går en pil med en hændelse til og fra den samme tilstand, er der tale om en løkke. En løkke er en hændelse, som kan ske igen og igen, uden at objektet ændrer tilstand. Eksempelvis kan hændelsen ``vare tilføjet'' ske igen og igen for et indkøbsliste-objekt. Som oftest vil en klasse have en starthændelse, som ``sætter gang'' i klassen, og en sluthændelse, som ``slutter'' klassen. En starthændelse er markeret med en fyldt sort cirkel, og en sluthændelse er markeret med en fyldt sort cirkel, som ligger inde i en anden sort cirkel. I figuren med tilstandsdiagrammerne, er der også en illustration af den klasse, som tilstandsdiagrammet hører til. Inden i klassen ses de attributter, vi har fundet frem til. Attributterne vil desuden beskrives nærmere i \secref{sec:modelfunktion}. 

\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/opskrift}
%\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/bogmaerke}
\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/ingrediens}
\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/raavare}
\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/vare}
%\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/indkoebsliste}
\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/fejl}
\input{indhold/3-analyseafproblemomraade/adfaerd/person}
