\section{Eksisterende systemer}
\label{sec:eksisterendesystemer}

På baggrund af samtalerne med informanterne, skal vi udarbejde systemdefinitioner og udvælge en af disse, som vi skal basere vores videre arbejde på. For at være i stand til at udarbejde systemdefinitioner effektivt, har vi valgt at undersøge nogle eksisterende systemer, der forsøger at løse en lignende problemstilling, som den vi arbejder med.

Der eksisterer allerede en lang række systemer, som tilbyder en service, der ligner den, som vi ønsker at kunne tilbyde. Heriblandt valgte vi at undersøge  eksisterende danske systemer, nemlig Forbrugerrådets \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nodes.forresten}{For Resten} \cite{forresten}, \href{http://www.dk-kogebogen.dk/}{DK-kogebogen} \cite{dkkogebogen} og \href{http://opskrifter.dk/}{Opskrifter.dk} \cite{opskrifterdk}. Der eksisterer desuden også en række engelske hjemmesider, som vi ikke er interesseret i. Dette er grundet, at de er dansksprogede, og derfor bør anses som værende direkte konkurrenter til Foodl. For Resten er en mobilapplikation kun tilgængelig på iOS- og Android-smartphones. DK-kogebogen og Opskrifter.dk er webapplikationer tilgængelig på internettet. Efter møde 1 med informanterne blev der diskuteret nogle kriterier, som de synes er vigtige for brugervenligheden og funktionaliteten og gør opskriftshjemmesider så tiltrækkende, som mulige. Vi besluttede os for, at der var nogle funktioner og kriterier,  der er mere relevante at undersøge end andre. Disse egenskaber ser vi nærmere på i de forskellige systemer:

\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Antal opskrifter
  \item Kvalitet af opskrifter
  \item Fleksibilitet
  \item Opskriftssøgningsfunktion
\end{itemize}

Det er relevant at undersøge, hvor mange opskrifter systemerne har i deres databaser. Jo færre opskrifter de har, jo større er risikoen for, at man, som bruger, får nogle tomme resultater, når man søger efter opskrifter med en specifik ingrediens. 

Kvaliteten af opskrifterne er også vigtig. Hvis systemet tillader alle og enhver at uploade deres opskrifter til hjemmesiden, så er der en risiko for at opskrifter vil være fejlfyldt og uden billeder, eller ligefrem ubrugelige hvis der blot mangler \'{e}t trin i fremgangsmåden. Oplever brugeren, gang på gang, fejl i opskrifter eller opskrifter med manglende indhold som søgningsresultater, så vil sidens troværdighed mindskes. 

Hjemmesidens fleksibilitet vurderes ud fra om brugeren har mulighed for \fx at op- eller nedskalere opskrifter således, at de er tilpasset flere eller færre personer; om det er muligt at sortere efter tilberedningstid eller andre ting, og om brugeren har mulighed for at sætte begrænsninger op for, hvilke opskrifter han/hun ønsker skal vises (\fx kun opskrifter uden svinekød, laktose, nødder osv.). 

Den sidste funktion, som vi ønsker at undersøge, er opskriftssøgningsfunktionen. Her vil vi undersøge, hvordan de tre systemer har valgt at bygge deres tøm-køleskabs-funktion op, \fx hvordan man søger på ingredienser, eller hvor lettilgængelig funktionen er mm.

\input{indhold/2-systemvalg/systemvalg/eksisterendesystemer/forresten}
\input{indhold/2-systemvalg/systemvalg/eksisterendesystemer/dk-kogebogen}
\input{indhold/2-systemvalg/systemvalg/eksisterendesystemer/opskrifterdk}
\input{indhold/2-systemvalg/systemvalg/eksisterendesystemer/sammendrag}
