\section{Kriterier}
I dette afsnit vurderer vi hvor væsentlige forskellige kriterier er for det færdige system, idet vi har et begrænset antal ressourcer der skal håndteres og bruges på den mest fordelagtig måde. Vi opstiller prioriteter for hver af disse kriterier for at skabe overblik over hvor vi skal koncentrere arbejdskraften. Til at få overblikket benytter og prioriterer vi Vincent et al.'s 12 \emph{klassiske} kriterier, der lyder således: \emph{brugbart, sikkert, effektivt, korrekt, pålideligt, vedligeholdbart, testbart, fleksibelt, forståeligt, genbrugelidt, flytbart} og \emph{integrerbart}. Hver af disse kriterier består af 3-5 underkriterer, der enkeltvis vurderes med resultatet af en endelig prioritering af kriteriet. \Fx har kriteriet brugbart 3 underkriterier: \emph{træning, meddelsomhed} og \emph{funktionalitet}. Vi vælger disse kriterier fremfor de generelle tre: \emph{brugbart, fleksibelt} og \emph{forståeligt} \cite{crit}, da de 3 allerede indgår i Vincent et al.'s kriterier. Hvert kriterie består af underkriterier og har 5 forskellige ``vigtighedsgrader'': meget vigtig, vigtig, mindre vigtig, irrelevant og trivielt. Trivielt er anderledes på den måde, at et afkrydsning i det felt betyder, at kriteriet bliver opfyldt som følge af en af de andre kriterier. Nogle af kriterierne strider imod eller har større indflydelse på andre kriterier, \fx hænger \emph{genbrugbart} og \emph{effektivitet} ikke særlig godt sammen og kan have en stor forskel i vurderingen (der refereres til \cite[s.~18]{crit}, hvis mere information om ``trade-offs'' imellem kriterierne ønskes).

Vi benytter kriterierne til at forbedre fordelingen af de begrænsede ressourcer samt kvalitetssikre systemet og sikre os, at der ikke er nogle indlysende svagheder i designet. I forhold til ressourcer, skal dette projekt afleveres til et specifikt deadline, i modsætning til andre systemer med mere fleksible ressourcer og deadlines. Derfor lægger vi meget vægt i at vurderingen af kriterierne er korrekte samt alle gruppemedlemmerne er enige om prioriteterne. Det er bedst at specifikt kunne vurdere kriterier i detajler for at vide, hvilken vi skal lægge ekstra kraft bag. Kvalitetssikring af systemet foregår også selvsagt under vurdering af kriterierne, da vi naturligvis ønsker et produkt af høj kvalitet, der lever op til de opstillede krav som informanterne/kunderne kræver.

Kriterene er blevet vurderet ud fra systemdefinitionen, mængden af tid, mængden af arbejdkraft og tekniske begræsnsninger mm.\ og er subjektiv i forhold til vores system. Vurderingen af kriterierne ændres i løbet af den iterative arbejdsproces, vi benytter. På baggrund af det fastlægger vi, at der kan maksimum være 1-2 \emph{meget vigtige} kriterier i dette system.

\subsection{Begrundelser for hvert kriterie}
Som skrevet er kriterierne vurderet ud fra underkriterierne i Vincent et al.'s \emph{klassiske} kriterier \cite[s.~12]{crit}. Underkriterierne er nævnet i begrundelserne for hvert kriterie, det kræves dog ikke, at man har bekendskab til underkriterierne for at læse begrundelserne. Alle gruppemedlemmer har været med til at skabe beskrivelserne, så der er blevet dannet et fælles grundlag for implementeringen af systemet. Følgende er hvert kriterie og forklaringen for dets betydning i vores system:

\input{indhold/3-design/kriterier/begrundelser}

\subsection{Kriterietabel}
Begrundelserne for hver kriterie giver anledning til at opstille en tabel, der gør det let at sammenligne vigtigheden af kriterierne. Det er nu muligt, at kunne tælle op hvor mange kriterier er i hver grad for at undgå for mange afkrydsninger i de venstre søjler, da vi er meget begrænset i visse omfang. I sådanne tilfælde må vi gå tilbage og justere på vigtigheden af kriterierne. Tabellen ses i \tableref{table:kriterietabel}:

\input{indhold/3-design/kriterier/kriterietabel}

Denne aktivitet giver indblik i nogle væsentlige dele af systemdesignet. Det giver et helhedsindtryk af hvor fokusområderne i implementationen af systemet og hvor programmerings- og designmæssige beslutninger skal lægge. Vi er nu sikre på, at der ikke burde være nogle betydningsfulde svagheder i det færdige design, nu når de mest essentielle designkriterier er blevet vurderet, kommenteret og kategoriseret. Som det kan iagttages, er \emph{brugbart} det eneste kriterie, der er vurderet som meget vigtig, hvilket passer meget godt i forhold til det initierende påstand på 1-2 ``meget vigtige'' kriterier. Brugbarhed er vurderet så på grund af, at brugbarhed er kernen i vores system og kræver derfor ekstra opmærksomhed under udviklingen af produktet. I følge systemudviklingslærebogen \cite{ooad} opfylder vores design også de tre kriterier, der danner et godt design, nemlig: \emph{brugbart, fleksibelt} og \emph{forståeligt} da de er vurderet som vigtige eller derover.

Gruppen er blevet enige om hvad, rent designmæssigt, er væsentlig for projektets succes. Det står nu klart, hvad vi skal bruge vores kræfter (tid) på.
