\chapter{Fravalgte klasser}
\label{ap:fravalgteklasser}

Herunder ses de fravalgte klasser, som gruppen ikke finder relevante i forhold til problemområdet. De listes her, da der har været meget diskussion, om hvorvidt klasserne skulle med i systemet eller ej. 

\begin{description}
\item[Person] \hfill \\
Vi vælger at fjerne person-klassen, fordi vi mener, at vores løsning ikke skal være noget socialt media, og derfor mener vi, at det er selve husholdningen, der er fælles om madlavningen selvom det måske blot er en person, der laver mad og står for indkøb og lignende. Brugeren af programmet er ikke en del af problemområdet og skal derfor ikke modelleres som klasse.

\item[Køkken] \hfill \\
Køkken og husholdning dækker over samme del af problemområdet, og vi fjerner derfor køkken og vurderer bagefter om husholdning skal være en klasse.

\item[Husholdning] \hfill \\
En husholdning repræsenterer et hjem, som indeholder én til flere personer. Det er ikke en del af problemområdet at holde styr på eller at kommunikere med andre husstande.

\item[Køleskab/skab/opbevaringsskab] \hfill \\
Om råvarene befinder sig i et køleskab eller i en skuffe er, for os, uinteressant, derfor er vi ikke interesseret i at modellere disse skabe som en klasse.

\item[Køkkenredskab/komfur] \hfill \\
Ligesom ved køleskab/anden opbevaring er vi ikke interesseret i at modellere hvilke redskaber husholdningen har adgang til.

\item[Service] \hfill \\ 
Vi har valgt at fjerne klassen service, fordi denne ikke findes i vores problemområde. Service er noget, der bliver brugt, når man er i færd med at spise det færdige mad, og ikke under selve madlavningen.

\item[Butik] \hfill \\
Vi har valgt at fjerne klassen Butik, da vores system fokuserer på madspild og varieret kost. En modellering af butikker ville være relevant, hvis vores fokus lå på at begrænse udgifter på mad, men da dette imidlertidig ikke er situationen i problemområdet, bliver den udeladt.

\item[Typisk/atypisk ingrediens] \hfill \\
Det er ikke en del af problemområdet at folk ikke er klar over hvilke ingredienser der er normale/unormale at have.

\item[Enhed/Mængde] \hfill \\
Enhed og mængde er ikke klasser, men attributter til en ingrediens.

\item[Madplan] \hfill \\
Informanterne syntes ikke at en madplan var særlig nødvendig. Den indgik i systemdefinition S2, som informanterne fravalgte. Madplanen anses derfor som overflødig, hvorfor denne fjernes som klasse.
\end{description}
